<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: journal | dynamii研究所]]></title>
  <link href="http://dynamii.org/categories/journal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dynamii.org/"/>
  <updated>2012-07-12T00:56:02+08:00</updated>
  <id>http://dynamii.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[杜罗华]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[迎接数字阅读时代，Kindle Touch入手]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/06/22/my-kindle-touch/"/>
    <updated>2012-06-22T11:01:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/06/22/my-kindle-touch</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">缘起</h2>

<p>我对E-ink电子墨水屏幕垂涎已久。这是一种可以媲美纸质印刷效果的显示技术，E-ink不仅非常省电，光线下柔和而富有美感的文字让我们看到了未来电子屏幕完全取代纸质书籍的可能性。但是直到最近几年E-ink才真正走入日常，成为人人都能支付的消费品。</p>

<p>Amazon是业界领先的电子商务公司，也是最大的电子书阅读器供应商。在平板电脑满天飞的市场环境中，Amazon公司不跟随现在的“流行趋势”，而是坚持开发了一款比平板电脑更适合阅读的便携式设备，这无疑是要冒风险的。幸好，看来人们对于阅读的需求还是非常旺盛的，Kindle逐渐变得流行，Kindle的各种资源也日渐丰富，Kindle在发展了4代后，到现在已经比较成熟，对于任何一个喜欢阅读的人来说，现在购买Kindle的时机已经到来。</p>

<h2 id="kindle">今天的Kindle</h2>

<p>现在市售的最新版Kindle分为6寸和9寸两种。</p>

<p><strong>6寸</strong>的Kindle是Kindle Touch和Kindle 4，前者是触摸屏，而且有两倍于Kindle 4的存储容量(4GB)，而且续航时间更长，支持的东西也更多<a href="http://i54.tinypic.com/28a42o8.jpg"> ^</a>。Kindle Touch的售价比Kindle Touch高出了折合软妹币大概￥200元，但我认为这是值得的，在购买了Touch之后我丝毫没有后悔我的选择，触屏很方便，续航时间也很满意。事实上第一次充电完成后过了14天电量才快要耗尽，我我还用Kindle wifi接收过至少20本电子书，用电脑传了20本书，阅读了30万字内容，听了1小时音乐。</p>

<p><strong>9寸</strong>的Kindle是Kindle DX。Kindle DX和B5大小的笔记本差不多大，不太方便携带，但是由于页面尺寸快接近A4了，很适合看扫描版的PDF，这对于经常阅读学术文献的人来说是重要的。这个尺寸的阅读器同样很适合看漫画。其实对于消费者来说，真正不选择Kindle DX的原因是价格，它太贵了。仅因为这一点就足以让很多人选择6寸的Kindle。</p>

<p>Kindle Touch的尺寸是6英寸，加上屏幕边框，它大概和我的A6活页本差不多大。我做了个档案袋，里面贴上防震的气泡材料和屏幕布，然后把Kindle装到里面，和活页本放在一起，意外地和谐！</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1pRY2eS0M7WTZ3f2Z99vfOX-DoiPVt94XebRMXekBFFsy3_dkIsQrbKV9B9XJZyv7aJ3t041yJhR9FWBxvnrz8Aw/DSC_0012-2.jpg?psid=1" alt="Kindle生活照" /></p>

<p>Kindle很薄，有时候不知道该用手拿哪个地方，反倒是屏幕边框很大，而且屏幕是凹陷进边框的（现代智能手机的屏幕和边框是一样高的），稍稍有些不快。我我真心希望Kindle可以把边框做得更窄一点，阅读器本身更厚一点也可以，这样说不定更方便携带，握持感也会更好。</p>

<p>Kindle的屏幕是值得详细研究的地方。Kindle Touch的PPI达到了167PPI<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_displays_by_pixel_density#Amazon"> ^</a>。这是什么概念？我可以列举一下同时代几种典型便携设备的PPI：</p>

<ul>
  <li><strong>Kindle</strong> —— 167PPI</li>
  <li><strong>iPhone 4</strong>	—— 326PPI</li>
  <li><strong>Nokia 5800</strong> —— 231PPI</li>
</ul>

<p>Kindle的PPI不够高，换句话说，Kindle的显示屏还比不上诺基亚5800来得细腻。在实际阅读中，仔细看是能看到字符的锯齿的。</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1pRY2eS0M7WTZmTKE1YtHZRwquuv3JD5JznPckjns0z9Y-Q6GXrpD5hopuzgzIfVPFRYQeipQIWQ7X9EY9Bc9Srw/Kindle%E5%B1%8F%E5%B9%95%E7%9A%84%E9%94%AF%E9%BD%BF.jpg?psid=1" alt="Kindle屏幕放大图" /></p>

<p>真心希望Kindle能在下一代产品继续提高分辨率，E-ink屏幕确实能达到媲美纸质书籍的质感，但是如果PPI不够高，这种效果就会打一点折扣。还好日常阅读中我感觉它的细腻程度已经非常好了，但是看漫画的时候屏幕不够细腻的缺点就会显现。</p>

<h2 id="kindle-1">Kindle的文档格式</h2>

<p>Kindle支持得最好的格式是<code>.azw</code>和<code>.mobi</code>。这两种是Amazon阅读器官方的格式。这两种格式的书籍在阅读时能够调整字体大小（PDF则不然）。更有目录，章节等页面，非常棒。</p>

<p>Kindle最有优势的一点是它的推送功能。每一个在Amazon上成功注册了的Kindle用户会得到一个专属电子邮件地址，以后有要想读的资料可以直接以附件的方式发送到这个邮箱，如果用户的Kindle打开了wifi(或3G)，Amazon可以把这些东西推送到Kindle上。文件可以是大多数的文档格式，如果是<code>.doc</code>等不支持的格式，Amazon会自动转换为Kindle兼容的<code>.mobi</code>格式。</p>

<p>最让人又爱又恨的项目是用Kindle看漫画。6寸屏本来只能对应32开的漫画书籍，但是现在大部分的漫画是16开版的，除了缩小以外没有更好的办法，但因为Kindle的PPI本来就不高，用Kindle读漫画变成了一种挑战。大部分的漫画一般都会被玩家使用软件转换为PDF格式后发到Kindle上。Kindle支持PDF格式，不过，功能就要差得多。显示屏周围有大大的边框，6寸的屏幕本来已经不大了，再加上屏幕，能显示内容的区域就捉襟见肘了。要求不高的话，是可以看的。在网友、程序员和众多黑客的努力下，看漫画已经有了一些较好的方案，包括<a href="http://www.duokan.com/">多看</a>、<a href="http://www.hi-pda.com/forum/viewthread.php?tid=898291">Komic</a>、<a href="http://www.douban.com/group/topic/27777558/">越狱系统后修改边距</a>等。但最终还是因为屏幕过小和PPI不够高，漫画中一些细小的字看起来仍然是吃力的，再加上漫画在扫描、缩图时所用的重采样算法等关系，要在电子书上得到完美的漫画阅读体验是不大可能的，如有空我将详细写一下Kindle看漫画的心得。</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1pnBxOhCm9IivZHhTJorq6Wu41zvi39mYPLENizv44XAMuRqN-D8P217pK4Ws1F3u4xmqp23aYq3rGhlKsDevX8w/Kindle%E7%9C%8B%E6%BC%AB%E7%94%BB.jpg?psid=1" alt="Kindle看漫画" /><br />
Kindle看漫画</p>

<p>一般情况下，阅读书籍大家都会选用<code>.mobi</code>等格式，阅读PDF主要还是为了看扫描版的书籍和漫画。另外，PDF是不支持全文搜索的（待考证）。还有，Kindle也不能对文字内容的PDF重新排版，如果默认的页面比较大，那就只有慢慢上下左右翻动好几次才能看完一页。但是，Kindle Touch对PDF对文字渲染的效果我感觉还是非常不错的，PDF还可以内嵌字体，这比单一字体的<code>.mobi</code>棒多了，实际应用中对PDF的不满意主要还在看漫画和扫描版PDF的时候。</p>

<h2 id="kindle-touch">Kindle Touch的娱乐项目</h2>

<p>Kindle Touch可以插上耳机听朗读（TTS），听mp3，用Kindle 4的同学就没这个福气了。Touch的音质还非常不错，我认为和我现在用的诺基亚5800是一个级别的，能和中档的mp3播放器平起平坐了。但是别指望Kindle能替代mp3播放器。E-ink屏幕的刷新速度是非常慢的，不要指望能有流畅的屏幕反馈，而且Kindle的mp3功能仅仅支持播放和暂停，显示基本的标题和歌手，其它功能是没有的。</p>

<p>Kindle Touch还带有一个网络浏览器，不过同样不要指望它能有流畅的屏幕反馈。</p>

<h2 id="section-1">越狱</h2>

<p>从上面的介绍可以看出，Amazon的Kindle，或者说制造Kindle的Amazon，还是非常封闭的，至少从Kindle对PDF的支持就能看出Amazon对于开放还缺乏一定的诚意，这对于某些用户和黑客们是无法忍受的。他们动手破解了Kindle并往里面塞进各种各样的附加功能，Kindle也变得更加好用了。</p>

<p>大家推荐的越狱方案1是多看。这是国人做的一个增强型系统，安装完成以后Kindle相当于拥有了两套系统，一套原版系统，另一套是多看系统。多看支持直接看漫画压缩包，也完美解决了边距问题，对PDF的支持也相当棒，但是不支持Amazon的官方推送，（但多看自己也弄了一套推送服务）而且据说字体渲染要差原版系统一些。我没有试过，就不妄言了。</p>

<p>另一种就是自己越狱取得权限，然后自己按需求安装增强软件，有PDF阅读软件，字体替换，屏保替换，等等等。目前为止我也没有尝试过越狱，或许有一天PDF让我抓狂的话，我会考虑的。</p>

<h2 id="section-2">最后</h2>

<p>电子信息带来的变革太大了，手机淘汰了手表，日历，mp3和PDA，以后或许还要淘汰照相机，数码相片淘汰了胶片，如今摆在我们面前的Kindle应该就是要淘汰书本的电子产品。电子书比传统书籍的优势太明显了，它们不占体积，可以随身携带，提取书中的内容更加方便，虽然现在阅读设备还没法像纸质书籍那样随意允许人们在页面上写写画画作注释，阅读器的翻页和导航也还是个问题（<a href="http://www.ifanr.com/87993"> ^</a>，<a href="http://www.ifanr.com/94533"> ^^</a>），但电子书阅读器总体上还是在往一个好的方向发展，至少它现在就能替代一些诸如漫画、杂志、报纸、非教科书类的传统书籍了。</p>

<p>阅读器和平板电脑也有非常大的区别。电子书代表的是对阅读的专注，平板电脑强调的是全能。有iPad和Kindle两种产品放在我的面前，问我愿意买哪一种？就算不考虑价格，我仍然会选择Kindle，因为Kindle有那个E-ink的屏幕。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新域名！]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/06/15/new-domain-name/"/>
    <updated>2012-06-15T21:07:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/06/15/new-domain-name</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在开始Github博客之前，我的设想是，使用免费域名，更省心。可是最近我才发现.tk这种免费域名在搜索引擎里面的权重非常低，百度直接是不给索引的机会，Google当然会索引，但是别指望在什么搜索结果中出现关于这个网站的链接。</p>

<p>Blog既然是放到网上看的，丧失了搜索引擎这样一个重要的渠道，Blog和私藏的日记本有什么区别呢？使用收费的域名看来是唯一的选择。于是我便注册了域名</p>

<pre><code>dynamii.org
</code></pre>

<p>我好像遗漏了一个重要的问题，凭什么免费的域名在搜索引擎中的待遇就要和收费域名不同？难道使用免费域名的网站注定都是垃圾网站？而且，域名本来是为了方便访问Web站点而设计的，为什么却被赋予了“收费”这一附加属性？ICANN赚钱吗？域名为什么不能免费申请使用，而且像IP地址一样行使它该有的功能？如果域名收费是荒谬的，可能若干年后的人类回顾这段历史，他们无法理解为什么这个年代的人们要花钱来“租用”一个域名，而且大家都在做同样的事情，而没人去质疑这样做是不合理的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[昨天结束了，明天开始了]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/06/15/yesterday-ends-tomorrow-starts/"/>
    <updated>2012-06-15T19:31:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/06/15/yesterday-ends-tomorrow-starts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>3月份的开题报告，6月份的论文答辩，大学最后的时间简直就是在不知觉中就从身边溜走了，到今天为止我们毕业论文的答辩也已经全部结束了，我的答辩有幸被选出来进入了下一轮的院内答辩，但第二次的答辩我似乎有些紧张，还有个地方没讲清楚，虽然我认为我是懂的，但信息无法传达给对方，这又有什么办法呢？而且评审老师似乎对我所掌握物理知识的程度不太满意。但是站在台上讲话的锻炼机会着实不多，今天的积累也很有可能变成明天的财富。</p>

<p>倍感欣慰的是，我的答辩在今天确实是结束了，否则我还不愿意继续捧起书本研究没有讲清楚的问题呢。不是偷奸耍滑，而是我再也不想继续看物理了，外面的世界非常精彩，但唯独物理这个学科，自从我上了大学后，就完全没办法点燃我的激情。至于为什么，这是想也想不透的问题，这很难用“物理很难赚钱”，“物理枯燥”等等简单的语句或是它们的组合来描述我对物理的感觉，物理这个学科，学习它，研究它，和从事它，从不同的角度来观察，都会有完全不同的感受。自然科学散发的严谨之美和对人思维的训练，带着否定和批判的观点审查一切研究结果，过着每天面对看不见摸不着的抽象概念走完人的一生，这些复杂的感觉交织在一起，那可能是比拓扭结更让人耐人寻味的东西。</p>

<p>我们真的能改变世界吗？看看科学和知识的进步，现在的人类要想学习完一个学科的知识并且走到该学科的最前沿，就得从六岁开始寒窗生活，直到读完博士，像医学专业，还有悲催的物理学，这个时候，没有25岁也有30岁了，人生的大好年华已经过了一半，但也终于可以开始做有可能改变世界的事情了。但是，那个时候，人又要面临结婚繁衍后代的问题，家庭的琐事也不知道会不会成为人生的主旋律，前30年的奋斗又怎么能保证后30年的理想成就呢？</p>

<p>无法想象，如果时间再过100年，一个正常人想要学完一个学科的知识并且走到前沿，会不会需要40岁才够？又或者因为教育方式的变革（例如电脑与网络的应用）和人类智力的提高，最终还是会在30岁以前学完前人所有的东西？有一点可以肯定的是，在这些基础自然科学领域，我们面对的问题已经越来越复杂了，100年前物理学的研究者还搞不清楚为什么光照在金属上就会有电子出来，但今天即使是物理学的本科生也能基本了解光电效应到底是怎么一回事了。</p>

<p>不仅仅是基础自然科学，各行各业的奋斗者们都在用自己喜欢的方式改变世界。那我要追求的是什么？是属于我的改变世界的东西，还是追求适合自己生活方式？尽管想不太清楚，但一种近乎趋利避害的生物本能在潜意识中影响着我选择的方向。无需多言，便能在以后的某一天找到自己的答案。</p>

<p>原来的院长半开玩笑地跟我们说，我们是一群物理学的叛徒（似乎是说，我们可以保研，可以在这里继续读完物理学的博士，但现在找工作的找工作，考研的考研，留下的不算多。）现在想起来，就算我们是叛徒，幸好我们背叛的是物理学，对抗的是你们的意识，而不是自己的心。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[整理收藏夹想到的]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/05/30/web-browser-note/"/>
    <updated>2012-05-30T19:46:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/05/30/web-browser-note</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>毕业论文也要进入尾声了，留下一点时间我整理了一下Chrome里面的收藏夹。</p>

<p>在整理收藏夹的同时，我就在想，多年网上挖坟的沉淀只换来了一堆堆不知道还能不能打开的链接吗？看来我已经搞错了浏览器书签的真正功能了。网站本身是没有寿命的，但是维护网站的人却是实实在在地活着，交换新鲜空气，也在不断演化着自己的思想，有一天他的意识足以把网站毁灭的话，那网站也就真正消失了。</p>

<p>所以我要把书签里面的东西从几百个减少到不到50个，我只要留下现在经常能访问的，这就足够了，至于某些文章，链接，资源，下载地址可以把它们真正转移到Evernote里面，这样同步起来更方便。这样下来，浏览器内的书签对于我来说作用就是：</p>

<ul>
  <li>收藏最常访问的网站</li>
  <li>收藏最近正在看的（但还没看完的）文章，或者正在下载还没下完的的动画片..称之为<code>暂存区</code>？</li>
  <li>没有了</li>
</ul>

<p>那些不经常访问又要收藏的网站，要收藏的帖子或者链接等，全部塞进Evernote吧，哪天方便了还能直接成批地复制出来分享。Evernote的同步功能的确是一个杀手锏。帮助我们生活得越来越好的工具已经越来越多了，不留情面地淘汰掉旧有习惯和古老的工具才能让人晚上能睡得更香吧。撒花~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RTS游戏的世界观]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/05/28/rts-games/"/>
    <updated>2012-05-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/05/28/rts-games</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>两个星期前我正准备重新玩一下魔兽争霸3，正当我双击了图标，看着那熟悉的，沉重的链条菜单从画面上方落下时，那会是一种激情的开始？亦或是枯燥与繁琐的重现？在按动了一些按钮后，我的心里想到的并不是我要选什么种族，使用什么战术和套路，相反，在一丝不安和费解中，我退出了这个游戏。</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1psBC6btfm-ifgmW2QoJ4owboz4hhGF56GXoMHWac7q3f-kKQaDqBQj1iIn3iQ4_nsbAnXr8klc15I6jz92Qn9nw/warcraft_shot.jpg?psid=1" alt="魔兽争霸3" />
从某种程度上来说魔兽争霸是枯燥的</p>

<p>即时战略游戏中毫无疑问我最认同的是红警2，我喜欢红警2中现代战争的表达，无畏级战舰在远离敌方的海域发射导弹，列队的基洛夫空艇游弋在每一个战略必争之地，黑鹰战机高空突防，瞬间爆破地方关键建筑，充满了整个地图的坦克和步兵编队相互冲杀……在画面上红警2最符合我这种现代战争迷的审美情趣。但是红警2毕竟太老了，这种古董级的游戏根本找不到可以对战的玩家，只有虐待呆板而程序化的AI来寻求快感。红警2最缺乏的是键盘快捷键，它的操作也值得诟病，“选择”与“移动”被同时分配到了鼠标左键上，在画面中有大量单位的时候极易出现误操作，建筑的建造缺乏键盘快捷键的支持，造成操作效率的低下。</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1pIMso5VareycT4UbqqEbahXFe1wQDcToRdjp1CjN7rE8DhEJCxbVDwbEovPxm9HjlhjSbpILhB0tU2eH5AmdSYg/cc_shot.jpg?psid=1" alt="红警我最喜欢" />
红警的操作效率是低下的，但是打起来却挺火爆</p>

<p>魔兽争霸3是我在高中的时候开始接触的，画面中绿脸紫肉的怪物们奔跑着开拓战争迷雾，暗夜神秘气息的的参天古树，不死族令人作呕的坟场隐埋在地图的深处。欧美画风式的游戏风格根本就不是我的菜，在我看来魔兽中没有哪一个英雄在我看来能算得上真正的“帅气”，所以我只能权当领略欧美魔幻风情。地图中随处可见娇翠欲滴的鲜嫩草坪和树木，这缓解了游戏的紧张气氛。其实仔细玩下来这款游戏最出色的还在于它那套复杂的游戏系统，兵种和技能间的相生相克，英雄作为作战队伍的核心，阵形与地形的利用，这些都是即时战略中最精彩的部分。但始终令我费解的是这游戏对于操作的要求是近乎变态，在魔兽争霸的世界里，没有什么比自己单位的生命更重要，为了英雄的生命，为了刚走出战争古树的弓箭手的生命，……很多操作要放在挽救单位的生命上面，我只感觉自己的大脑完全跟不上系统演化的节奏，要是失误一下，便会被对方赚取一小笔，积少成多，我方的优势就会变成完全的劣势，所以在这个游戏里面也很难看到戏剧性的翻盘局面，有时候一次小小的遭遇战便会让本次战争尘埃落定！</p>

<p>魔兽3严格限制玩家对资源的掠夺，尤其是在开矿上面，人口数一多便会有维修费用，可见暴雪是有意不希望压倒性的资源优势成为魔兽争霸胜败的关键。可我是恰恰就不喜欢计较战场上一兵一卒的得失，我更喜欢宏观策略的运筹帷幄，所以在心中更完美的画面，并不是一场遭遇战后双方拖了一大堆红血士兵回老家，而是在资源绝对优势的情况下，资金链充分运作，兵营和工厂源源不断生产补给士兵杀往前线，而前方则在战略上排兵布阵和对方一决死战。</p>

<p>说起排兵布阵， 其实这方面刻画得更好的可能是《中世纪2：全面战争》吧，这里面的战斗可不是几百个兵和几百个兵的打打杀杀，而是真的能在画面上看到成千上万的兵， 拿长矛的，弓箭手，骑兵，进行大场面的交锋，玩家就是真正的将军，负责战略上的运筹帷幄。比较遗憾的是我的笔记本电脑性能太菜，没能跑得起这款游戏。游戏里面我隐约记得有个降低兵的上限的设置，这样就可以照顾低配置，但是这个游戏的精髓就是大规模的兵阵交锋，可惜了！希望有一天我能有一台强力的PC。</p>

<p>![中世纪2<em>1](https://public.bay.livefilestore.com/y1pxyJLmjpfAB1zHfT7aFp9bvdZwThQIYwy6Ee3evB9ZT5Z0X6nSdI_l31_xFu-Cv5qpj4pEf5ANfN-sTneO7zgkQ/medival2_shot</em>1.jpg?psid=1)</p>

<p>![中世纪2<em>1](https://public.bay.livefilestore.com/y1pld9eDI3ZCp2vy2qZQ63hv1y8AE5XUxk0BC_VAkb6-8uH7EOf4QeycJ3YJXIJiul7T-3VkMWWHvUgX81S3rMcgA/medival2_shot</em>2.jpg?psid=1)</p>

<p>电脑游戏始终是耗费精力的。防沉迷的那几句标语写得还是满正确的，“适度游戏健脑，过度游戏伤身。”有些游戏，比如暴雪的这些RTS，就是用来挑战脑子和手指还有电脑程序的最高同步率的，对我来说，玩少了觉得发挥不出水平，只能虐待一下AI，玩多了就真变成沉迷了。这样一想，大家都是游戏，为什么我不能去找一点娱乐性更强上手要求更低的呢？于是便有了许许多多带入感超强的游戏，玩转它们不需要在单调的场景反复练习或者反复刷怪，只要有游戏的基本常识就能走完这个游戏所想要交代的一切，它们的游戏系统不是最优秀的，但是它们有独特的游戏体验，有引人入胜的场景和世界观，走进这些游戏的世界同样精彩。</p>

<p>to be continued, 有空继续更新~</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
