<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: essay | dynamii研究所]]></title>
  <link href="http://dynamii.org/categories/essay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dynamii.org/"/>
  <updated>2012-06-13T22:26:58+08:00</updated>
  <id>http://dynamii.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[杜罗华]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人生的选择，小评北京爱情故事]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/05/05/comment-on-beijing-love-story/"/>
    <updated>2012-05-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/05/05/comment-on-beijing-love-story</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1pbAO0x0f9fJ5-2vnyF6_nVPguqxMBiMq7_r1kdIIjiZp2lGXdsqHvVW5HgTqlDVxuAUdMi0nHvHuNnxRfJd8NHg/ZJTV.Bei.Jing.Love.Story.Ep39.HDTV.720p.x264-CHDTV-shot0003.jpg" alt="北京爱情故事" /></p>

<p>北京爱情故事写的是一群在北京上学，一起奋斗一起生活的兄弟和姐妹们的故事，虽然我对这些演员感到很不熟悉，但作为一个将要大学毕业了的小青年，我能看得出来，这些故事熟悉得让人觉得亲切，也熟悉得让人觉得可怕，因为，这看上去就是自己的故事，自己发生过的事，未来即将要发生的事。</p>

<p>吴魏在他的日记本里面写到，“我的弟弟吴狄，.....，他对我说他爱上了同班的一个女孩子，他幼稚的想法让我仿佛看到了曾经的自己 。当一个男人什么都没有的时候，他该拿什么说爱呢？”</p>

<p>这句话仿佛也点醒了那个幼稚的自己。吴魏无疑是非常富有远见的，他留学时身无分文，尽管他的恋爱对象小伍，从来不会嫌弃他是一个穷光蛋，吴魏并没有陷入可以在今天得到的甜蜜，而是果断地掐断所有的儿女情长，开始为了男人的事业而奋斗，直到最后，他坐到了轮椅上……</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1ptrPp2a1rT-PG4CMbnPZsZZeuR-HhYB47o_7STUrdD61vA-T3Ubf_VawfaNNdPRf3IxOgR3mLUX9ERCyFlUShAQ/ZJTV.Bei.Jing.Love.Story.Ep37.HDTV.720p.x264-CHDTV-shot0001.jpg?psid=1" alt="吴魏和小伍" /></p>

<p>为了他们真正的幸福，他只能将对小伍的爱深埋心底。然而小伍真正是怎么想的呢？看完了电视剧的我还是想不透，她和吴魏的分开，个性是不是最主要的原因呢？</p>

<p>弟弟吴迪，和哥哥吴魏完全是用两种截然不同的人生态度来面对生活的。吴魏猛地冲上了云霄，他却来不及看看身边掠过的风景，吴迪却只愿意守着自己身边最宝贵的朋友和爱人，慢慢体会自己的人生。看完了这对难兄难弟，我不禁想，如果能把这两人的性格综合一下，改个名字叫吴狄魏，那么吴狄魏一个人肯定比两个人加起来活得还要精彩。</p>

<p>本剧的另一大看点就是山沟里长大的孩子，石小猛。他努力地读书，但是高考无奈还是差了几分于清华大学失之交臂，大四毕业，走出象牙塔的那一刻，他的梦碎了。虽然在北京工作，7年了攒不下来房子的首付，北京户口更没希望；世俗的生活把他的心都染成了黑色的。</p>

<p>小猛觉得，这个社会太残酷了，没有那三十八平米的房子，就没法和沈冰过日子，工作要是丢了，最爱的女人也会跟着富二代跑路。所以，当疯子他爸找到小猛做那笔交易的时候，小猛没有太多的犹豫，他放弃了沈冰，获得了自己的荣华富贵。不过就在他签下那份见不得光的协议的时候，他也把心卖给了魔鬼，成了精神萎靡的极端恐怖分子。</p>

<p>石小猛一个人坐在自己那纵深十二米，横宽八米的大厅里，阳光斜照着他的脸，但是，没有沈冰，也没有兄弟愿意来欣赏他的施华洛世奇水晶的吊灯和12万的沙发了。石小猛只能黯然泪下。是谁造就了今天的他，是胡荣强，是疯子对沈冰的邪念，还是这个黑暗的社会？小猛一直在抱怨人生的不公平，自己生下来在农村的小山沟里，别人一出生下来什么都有了，你拼一辈子也赶不上人家的。小猛在整垮了疯子一家后，他觉得自己终于和疯子可以平等对话了，所以他也要疯子来做一次自己那道爱情和面包的选择题。</p>

<p><img src="https://public.bay.livefilestore.com/y1ptrPp2a1rT-MHdWqVProojT61-C73L7vp0Q-7AedSMStvSzBe9vy1CgAL06iZyImTcQS_B5ImlRZIUakhZws98g/ZJTV.Bei.Jing.Love.Story.Ep36.HDTV.720p.x264-CHDTV-shot0007.jpg?psid=1" alt="选择题" /></p>

<p>北京这座城市，无论在这个城市生活的人们是不是本地人，无论人们在这里成功还是在这失败，它依旧在这里；你觉得人和人公平，它就公平，你心里那杆称不平，它在你心里就永远不平等。小猛的感情是无法用实打实的价格来买卖的，但是，既然拿来交易了，那这种交易本身也就是公平的了。错的到底是什么？不是出身的高低贵贱，也不是身边的黑暗，根本就在于小猛的内心。</p>

<p>对于疯子而言，真正让他幸福的也不是挥金如土的纨绔子弟的风流生活，而是他和爱的人相互守护，是身边的朋友，这些都是比他的金钱还要重要的财富。</p>

<p>漫长的剧情过后，关于每一个人物，故事并没有给出一个明确的答案，仿佛导演在剧终后还要给观众留下一点小问题，我们希望剧中人收获怎样的结果？我们又会问自己，面对生活，会做出怎样的选择，我们又希望自己是怎样的结果？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小玩杀手4：血钱]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/03/25/simple-comment-on-hitman/"/>
    <updated>2012-03-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/03/25/simple-comment-on-hitman</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我怀疑我有暴力基因-_-|| </p>


<p><span><img src="http://m2.img.libdd.com/farm3/145/51D2444E206CF516AA42D9D9502E0791_400_185.jpg" width="400" height="185"></span><br /></p>


<p>最近晚上了《杀手：血钱》，这游戏虐人的感觉不是一般的爽……总之，在这里面，杀人是要讲究方法的，否则弄不好自己的命还搭进去了。 客观地说，这游戏的可玩性比分裂细胞高了不少，因为很讲究细节，每一关的玩法也不同，总之大爱！</p>


<p>但不知道win7好像不是很支持这个游戏，很多时候启动不了，但我还是很想玩啊。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当不可能的我爱上“我可能不会爱你”]]></title>
    <link href="http://dynamii.org/2012/03/15/a-tv-series-comment/"/>
    <updated>2012-03-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dynamii.org/2012/03/15/a-tv-series-comment</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>真抱歉自己写下了这么个纠结的标题，这完全是为了回应这比标题还要纠结和虐人的电视剧 《我可能不会爱你》。</p>


<p><span><img src="http://m3.img.libdd.com/farm3/47/0721A9DD1C8FBA0D80D3BA387546492F_340_510.JPEG" width="340" height="510"></span><br /></p>


<p>听到这个纠结的名字我就在质疑自己是否真的有能力去看这么个“纠结”的电视剧，但让我喜出望外的是，除了纠结，我还能从这部电视剧上看到很多除了“爱”之外的东西。剧情纠结而且自虐，明明是15年的爱情，却因为害怕爱情不会比友情更长久，努力地让自己不会去爱上对方。到了最后，程又青打算嫁给混蛋丁立威，李大仁只能一边以好朋友的名义祝福着程又青，自己却在暗自啜泣。</p>


<p>以至于，Maggie抛下了这样的话：“明明自己心里有鬼，却用'好朋友'这个头衔，就以为可以无限上纲，让我们成你们的垫背， 去证明你们多适合，多有默契，多特别；如果我们吃醋，嫉妒，那就是我们不够包容，小心眼，不懂得尊重你们崇高的友谊..”</p>


<p>最后，那个标榜着“我不能活在一个没有你的城市”的丁立威还是狗改不了吃屎，被他伤害过两次的程又青也终于认清了自己，找回了自己，终于冲破了心结，和李大仁走在了一起，电视剧就此也迎来了完美结局.....</p>


<p>电视剧的男主角并不是富二代的风流小帅哥，女主角也不是富豪千金，总之，很难把这部电视剧和“肥皂剧”之类的打上等号，因为肥皂破灭后，那是无尽的空虚和失落，而这部电视剧看完以后，我还能怀着一种“斩获不少”的心情来回味。</p>


<p>很多时候，两个人会因为”砰然“走在一起，我们会以为我们爱那个人，但其实我们都被骗了，很多时候，我们爱的，只是那个”砰然“。消耗巨资的热气球、惊天动地的求婚，并不能换来婚姻的幸福。很多时候，真正的爱已经从有化为无，变成了透明的形态，并不是嘴上的我爱你，而是在你失落时永远不会迟到的一句关怀；不是嘴上义正言辞的相互尊重，而是默默之间在生活上的默契；不是一句”我没有办法活在一个没有你的城市“，而是即使远隔重洋也不忘一周回来看你一次的冲动。</p>


<p>这就是程又青的世界，肥皂剧之外的世界，我们身边的世界，摆脱了俗套的富豪千金剧情，便让《我可能不会爱你》更加值得推荐了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
